{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010029",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://trippose.com/culture/gwangju-national-museum",
        "collectedDate": "2023-10-04",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "国立光州博物館"
    },
    "text": "国立光州博物館\\n\n光州広域市 北区 河西路 110\\n\n全羅南道地域の文化遺産を収集し保存している国立光州博物館（クンニプ・クァンジュバンムルグァン）は時代と種類によって7つに分けられた展示館があります。先史室では光州と全南地域から出土した旧石器・新石器・青銅器および初期鉄器時代の遺物、元三国・三国室では全南地域の大型甕棺から見つかった各種土器や鉄器、仏教美術室では仏教関連の文化財、絵画室では朝鮮時代(1392～1910)と近代期に活躍した全羅道地域出身の画家たちの作品をそれぞれ見ることができます。この地域は昔から韓国陶磁器の本場だった所。高麗時代の青磁から朝鮮時代の紛青沙器や白磁に至るまで、陶磁器の変遷過程が見られる高麗陶磁室は必見。陶磁器の製作過程まで一目で見ることができます。また新安の沖合いに600年間沈没していた貿易船から見つかった文化財を展示した新安海底遺物室も興味深い展示室のひとつ。この貿易船からは1976年から1984年までの7年間に11回にわたって発掘作業が続けられた結果、金属製品、石製品、木製品、ガラス製品、そして20,681点もの陶磁器が見つかっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "国立光州博物館はどこにありますか？",
            "answer": "国立光州博物館は光州広域市北区の河西路110にあります。"
        },
        {
            "question": "国立光州博物館は何を収集し保存していますか？",
            "answer": "国立光州博物館は全羅南道地域の文化遺産を収集し保存しています。"
        },
        {
            "question": "国立光州博物館には何つの展示館がありますか？",
            "answer": "国立光州博物館には7つの展示館があります。"
        },
        {
            "question": "国立光州博物館の先史室では何が展示されていますか？",
            "answer": "国立光州博物館の先史室では光州と全南地域から出土した旧石器・新石器・青銅器および初期鉄器時代の遺物が展示されています。"
        },
        {
            "question": "国立光州博物館の元三国・三国室では何が展示されていますか？",
            "answer": "国立光州博物館の元三国・三国室では全南地域の大型甕棺から見つかった各種土器や鉄器が展示されています。"
        },
        {
            "question": "国立光州博物館の仏教美術室では何が展示されていますか？",
            "answer": "国立光州博物館の仏教美術室では仏教関連の文化財が展示されています。"
        },
        {
            "question": "国立光州博物館の絵画室では何が展示されていますか？",
            "answer": "国立光州博物館の絵画室では朝鮮時代から近代期に活躍した全羅道地域出身の画家たちの作品が展示されています。"
        },
        {
            "question": "国立光州博物館の高麗陶磁室では何が展示されていますか？",
            "answer": "国立光州博物館の高麗陶磁室では高麗時代の青磁から朝鮮時代の紛青沙器や白磁に至るまで、陶磁器の変遷過程が展示されています。"
        },
        {
            "question": "国立光州博物館の新安海底遺物室では何が展示されていますか？",
            "answer": "国立光州博物館の新安海底遺物室では新安の沖合いに600年間沈没していた貿易船から見つかった文化財が展示されています。"
        },
        {
            "question": "国立光州博物館の貿易船から見つかった文化財の数は何点ですか？",
            "answer": "国立光州博物館の貿易船から見つかった文化財の数は20,681点です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 363,
        "QA": 497
    }
}